［投票］究竟達哥條𨶙樣會表態先定警隊解散先

達哥表態先
警隊解散先

error

达哥一早表左態 係你班引戰撚一直咬住唔放

天佑香港

會一直關注先

天佑達母

一直關注

核爆都關注緊

有咩 佢至今仍未清晰講出「反送中」呢三個字喎

達哥間公司 香港電競總會會長帶香港警察少年警訊電競隊出賽

香港文匯報訊 由國家新聞出版署和北京市人民政府指導，北京市委宣傳部、北京經濟技術開發區等主辦的第三屆中國「網絡文學+」大會於在北京經濟技術開發區亦莊國際會展中心拉開序幕。受大會組委會邀請，香港中聯辦副主任楊健攜由香港電競總會、香港警察少年警訊電競隊和香港企業家組成的代表團出席大會，來自香港警察少年警訊電競隊的小隊員們受到大會的熱烈歡迎。

昨日上午，香港代表團出席中國「網絡文學+」大會開幕式及高峰論壇，本次大會主題為「網絡正能量 文學新高峰」。中宣部副部長梁言順，北京市委常委、宣傳部部長杜飛進與楊健等主要嘉賓出席開幕式。

昨日下午，香港代表團參觀考察了聯合出版集團紫荊文化廣場、京東集團總部和京東方8.5代線，分別了解了京港網遊電競合作發展，京東超市、物流控制中心等業務，以及TFT-LCD生產線等。

香港代表團在北京經濟技術開發區管委會出席了京港網遊電競產業合作交流座談會暨戰略合作簽約儀式。香港電競總會、北京經濟技術開發區管委會、聯合出版集團簽署了三方戰略合作框架協議，共同推動京港兩地青年在電子競技領域交流與合作，促進遊戲電競科技和產業的發展。

楊健：冀共建網遊電競園區

會上，京港雙方就網遊電競發展交換了意見，對京港合作提出新的展望。楊健表示，共建京港青年網遊電競產業園區，香港有扎實的基礎、良好的條件和獨特的優勢。一是產業發展快。遊戲玩家超過30萬，首屆香港電競超級聯賽即將開賽，網遊電競成為極具潛力的新興戰略產業之一。二是製作實力強。《叮噹大富翁》《愛神餐館2》《神魔之塔》等香港製作出品的遊戲曾廣受歡迎。三是基礎條件好。固網網速排名全球第三，香港乃至全亞洲最大型的專業電競館已經投入使用。四是政策支持大。特區政府對電競產業發展採取了相對較為寬鬆的管理政策，並推出「電競實習支援計劃」資助電競僱主聘用實習生，數碼港推出「電競行業支援計劃」資助業界參與電競活動、行業展覽會及境外交流團，香港大學專業進修學院開辦首個政府認可的「電子競技科學文憑」課程。楊健希望通過是次活動，將紫荊文化廣場打造成為京港網絡電競產業合作基地、京港青年創業就業示範基地、京港「互聯網+」新業態產業發展基地，以及香港青年學習交流培訓基地。

北京經濟技術開發區工委書記王少峰表示，科技和文化是重要的兩個元素，電競產業恰恰具備了科技和文化融合發展的新型經濟業態。北京經濟技術開發區希望在現有的產業基礎之上，實現從工業區向綜合性產業新城的轉化。他對電競行業的發展充滿期望，希望加強與聯合出版集團及香港電競總會的合作，共同把紫荊文化廣場打造成為「四個基地」，共同推動京港兩地遊戲電競科技和產業的發展。

港代表：冀政府續支持電競產業

代表團成員、香港電競總會會長楊全盛表示，香港特區政府對電競發展支持力度逐年增加，他希望特區政府繼續支持香港電競作為一個完整產業加快發展，促進與內地電競及網遊產業交流合作，支持舉辦大型國際電競賽事，推動設立電競學位課程等。